Dirty Team 醫生講令人怒不可言的事實

"Dirty Team 醫生一個, 想講下dirty ward入面令人怒不可言的事實
3月前是因為佛堂, 遊輪, 都只係多 screening case, 而confirm case好少 . 但現在係果班外國返港的留學生, 仲有果D有HKID的外國人. 由我自己所見, 仲有其他區的同事講返, 差唔多10個入面有至少7-8個都中.

佢地因為原國防疫差而逃返香港,由口水驗到佢地有菌, 入院, 驗到真係帶菌, 我地要開藥
佢地唔明白武漢肺炎 nCov 根本無實際藥物去醫, 又怕食藥會有事, 於是佢地唔簽consent 而且要 ""自然療法"" : 即是留係個isolation room 入面食panadol , 可能打少少無乜用的普通antibiotic, 或者乜都無齋住. 甘樣好自然香港開幾多個第 1,2 ,3...線的isolation ward 都唔夠用.

又因為要簽consent , 試過有case 佢識講中文我就用中文版 consent 著齊full PPE 入去,
唔夠10秒, 佢話唔識中文字, 要求英文consent . 當時姑娘忙緊另一邊, 於是我要除晒呢一身full PPE, 去電腦印過一set, 再重新著一套新的PPE行入去, 再講過. 不用說 佢又因為怕藥而turn down 唔簽唔食藥.
如是者, 1個case 用左 2 套 full PPE但乜藥都無落到.

好多留學生 係唔識事情大細. 除左之前果位醫生話要求多多之外, 連佢地屋企人都係陪住一齊癲.
有一個confirm case, 的老豆收到message於是由屋企帶左個樂器想由姑娘交俾佢,
另外一個confirm case 的叫左屋企人帶部N牌日本電子遊戲機俾佢 玩最新的動物無人島game .
佢地明唔明白自己已經係confirm case ? 屋企人仲俾呢D甘嘅野俾個case, 即是叫case 佢地留底D病毒係件物品上, 用消毒火酒抹都未必抹得乾淨掛? 佢再之後出院時帶住返出去社區令他人再受感染?

我唔明白點解呢類所謂 ""香港人"" 點解要返香港. 佢地無防疫意識又無抗疫意向. 原本3月頭好地地的防線被佢地搞壞晒. 剪手帶, 唔入院, 唔食藥, 要求 ""自然療法"".... 點解我地真係local 的香港人要俾呢班害事的 ""香港人""搞壞晒???"

笑4

有錢去留學嘅人都咁撚港豬
唔好話低下階層

想講返句
真係辛苦哂班醫護
多謝佢地講出黎等我地可以知道其實你地真係好努力 好盡心盡責

另外個班唔合作嘅confirm case
唔知係咪因為個武漢肺炎仲未影響到佢地好多
定係做開豬 天真以為隔離一下冇事
相信不久將來到病入膏肓時
得返半條命就唔會再有閒情逸致做埋啲無聊 搞到醫護

仲有就係
好心政府比下支援醫護
加強下指引 減輕下醫護負擔
剩係日日開記招唔夠架

好多鳩官子女攞津貼，送D仔女去外國，
咪將d鳩場文化同思維，溶入生活。

Push

打下機都唔俾又癲左D
話唔定今次出唔返去
影響唔到人既你理鳩得佢咩

連登仔又會死攬呢d人係手足

根本好多都係離地藍絲/港豬，睇下中招大廈已經知
屌撚柒佢地有咩問題？